Las escenas más románticas del cine

 
 En el cine, las escenas más románticas tienen un lugar especial, pues hacen suspirar a todos los espectadores, las comisuras de los labios se convierten en una pequeña mueca de alegría que es acompañada por las palpitaciones más rápidas del corazón y un extraño sentimiento de alegría que conmueve tanto que la respiración se entrecorta para dar lugar a las lágrimas. Muchas de ellas se vuelven tan icónicas que nos hacen sentir una emoción intensa que recordaremos por el resto de nuestras vidas. Se convierten en un símbolo del amor y nos hacen soñar con uno así, que marque nuestra existencia y podamos decir que tuvimos un amor como los de la pantalla grande. Su pasión e intensidad nos hacen querer ser los protagonistas de las historias. 
 Se han realizado tantas películas de amor, que escoger las escenas más representativas no es una tarea sencilla, sin embargo, hay algunas que destacan por las emociones que causan al espectador, una emoción tan profunda que nos hace soñar despiertos y creer, aunque sea difícil, en el amor infinito. 
 Diario de una pasión, Nick Cassavetes Esta película es una de las más emblemáticas del amor que una mujer anhela. Cuenta el amor entre dos jóvenes que en el transcurso de los años no pierden ese toque de frescura que los caracteriza desde el principio. Noah se traslada a Atlanta para trabajar y después, se alista para la Segunda Guerra Mundial. Cuando regresa se da cuenta que su amada ha encontrado un nuevo amor, y hace todo lo posible por recuperar a Allie. Cuando ella está a punto de casarse, lo visita mientras él le tiene como sorpresa viajar en canoa. Hablan amistosamente hasta que una intensa lluvia los acecha. Después, sobran las palabras para describir la apasionada escena. 
  
 10 cosas que odio de ti, Gil Junger  Después de que Kat se entera de que le pagaron a Patrick, con quien parecía tener una química verdadera, escribe el poema que le piden en su clase de literatura. Todos los sentimientos que tiene se reflejan en su historia, las emociones se desbordan y recita una de las mejores obras de toda la clase. Haciendo que las emociones del espectador, igual que las de ella, se conviertan en un mar de lágrimas. 
  
 Eterno resplandor de una mente sin recuerdos, Michel Gondry Después de intentar borrar su memoria para olvidar la ruptura amorosa más dolorosa de su vida, Joel, protagonizado por Jim Carrey, se da cuenta que el proceso por el que pagó y que parecía tan buena idea al principio, no lo es. A toda costa busca mantener esos instantes que vivió con la que era su novia, se da cuenta de cuántas cosas pasaron juntos, lo cercanos que eran, todas las cosas hermosas que vivieron y que nunca había conocido ni amado tanto a alguien. Su desesperación es tanta que busca evitar a toda costa que sigan con el proceso, pero lo único que puede hacer es gritar a la nada. 
  Manhattan, Woody Allen El puente de Brooklyn se convierte en el testigo de una de las escenas más románticas de las películas de Woody Allen, quien buscó hacer un homenaje de Nueva York con esta película. La escena se convierte en una de las más icónicas y románticas, puesto que, aunque no involucra ningún beso, el paisaje y la motivación de los personajes la hacen perfecta. 
  
 Up, Pete Docter Es una de las mejores escenas de Pixar. Cuenta, en menos de diez minutos, la historia de amor de Carl y Ellie, quienes desde su niñez tuvieron un lazo muy especial, se casaron y quisieron tener una familia. Siempre quisieron ir a las Cataratas del Paraíso en Venezuela, pero los imprevistos de la vida nunca los dejaron, ahora ambos son viejos y pronto Carl perderá al amor de su vida, con quien compartió toda su vida. 
  
 La vida de Adèle, Abdellatif Kechiche    Adèle y Emma, recostadas en el pasto, se miran fijamente como si el mundo se detuviera, la tensión es grande y el momento indicado para darse un beso. El momento acaba cuando ambas se ríen y todo parece seguir su curso. Ambas experimentan un intenso romance que cambiará sus vidas ante los prejuicios de la sociedad después de conocerse y enamorarse perdidamente una noche. 
  
  Say anything, Cameron  Crowe  Esta película fue clasificada por la revista Entertainment Weekly  como la mejor película de romance moderna. La escena en la que John Cusack carga una grabadora para darle una serenata poco usual a quien es considerada la chica más hermosa e inteligente de la escuela, ha marcado su carrera y la manera en la que miles de adolescentes declaraban su amor o salvaban su amor en la década de los ochenta. 
  
 Cinema paradiso, Giuseppe Tornatore Después de que su amada debe viajar con sus padres, Salvatore debe ayudar a proyectar una película al aire libre; sin embargo, nadie espera la tremenda tormenta que ahuyenta a todo el público. Pero un beso de Elena, la mujer a quien no puede esperar a ver otra vez, lo sorprende, convirtiéndose en uno de los mejores besos del cine: el anhelado beso bajo la lluvia. 
  
 El lado oscuro del corazón, Eliseo Subiela Un poeta argentino bohemio, busca una aventura con una mujer que sepa volar, pues no les perdona bajo ningún motivo que no puedan hacerlo. El relato se basa en la poesía de tres poetas Mario Benedetti, Juan Gelman y Oliverio Girondo. En esta escena por fin la encuentra. Al hacer el amor, ambos son capaces de volar por la ciudad. Después de ese momento, Oliverio, el protagonista, se da cuenta que la quiere y no busca hacer el amor de otra forma más que volando. 
  
 When Harry met Sally, Rob Reiner Después de una relación de amistad que ha durado años, por fin Harry se da cuenta que en realidad quiere a Sally como algo más, no sólo su amiga incondicional. En la fiesta de Navidad, después de una discusión, le declara su amor, por un instante parece que su declaración no será bien recibida, pero poco después, un beso cierra su amor y convierte a la escena en una de las más esperadas de la película. 
  
 *** 
 Te puede interesar: Escenas del cine que son mejores que el porno